點解駱應淦依排成日出聲？🤔

真心覺得佢好撚型

在大律師公會換屆選舉中，有份與「人權大狀」戴啟思合組名單的資深大律師駱應淦，周三接受《南華早報》專訪。他形容本港法治處於危險時刻，批評政府正使用一些創新的控罪起訴抗爭者，以對其他示威人士起阻嚇作用。

駱應淦明言，如果鄭若驊上任時已知悉僭建問題，而她上任前有機會修正但沒有處理，「應嚴重考慮辭職」。

在參選前從未公開評論社會時事的駱應淦批評，最近「一地兩檢」是香港主權移交20年來，對本地法制帶來最多衝擊的事件。他指政府不可以單純稱事件對公眾有利，就無視法治而推行，認為「政治牽涉到民生嘅嘢，就唔可以話完全唔理，我政治冷感就咩都唔理」。他指自己這次參選是希望提醒法律界人士，「唔好以為做咗幾廿年就可以做老油條，咩都唔使關心」。

再敗壞落去佢地唔使撈

賓sir

咁咪幾好

仆街二叔個阿哥係咪即係林峰老竇？

再敗壞落去香港啲律師牌去外國都報廢。

以為樓豬講駱應鈞
原來係兩兄弟

以佢嘅身分地位即刻退休都生活得好過你地啦

佢選緊大律師公會執委，要曝光等人投票支持佢

律師界咁出名都出黎屌
香港真係

佢生活好唔好過我地同佢想唔想繼續有得撈有衝突？

所以就好奇怪點解佢肯出嚟

你公眾有撚票投佢咩

聽某時事評論員話政府好多決定無時法律，影響佢哋執業基礎

邊條友入嚟逐個reply比負皮

對佢地黎講 以前讀嘅野全部變曬垃圾

林行止係佢姐夫添

賞月食糖水做乜唔call我

佢唔洗撈香港仲有邊個有得撈

大佬，依家吹緊香港行大陸法，有小小良心都要出聲啦

仆街大叔

黑警案臭朵卦

香港遲啲行civil law?
唔撚係掛？

我都好奇怪，明明佢同清洪4大狀都幫開政府打官司 佢同清洪而家反而一正一反🤔

同埋 佢如果低調落去 對佢完全有利無害 做咩要出嚟拋頭露面 比人指指點點？

我指爭取有份投票既人

我淨係知佢幫七警打官司
完

用大陸法解釋基本法，范婦人鼠王芬果班都吹緊要多認識大陸法喎！

連登仔真係好撚正
又要法治又唔比人有cab rank rule
佢夠幫黃之鋒打官司啦

政府俾得起錢請佢地, 一般人邊請得起, 50萬一堂/日

原來仆街二叔係阿哥
駱應淦應該係三叔

駱應鈞的父親為樂善堂觀塘學校前校長駱存斌[1]，叔父是著名粵語片演員駱恭，弟弟為香港資深大律師駱應淦，大姊為《信報》創辦人林行止妻子駱友梅。[註 1]

駱應淦認為，高鐵一地兩檢事態嚴重，甚至是對香港法治衝擊最嚴重的事件，指人大常委的做法並非釋法，沒有任何法理基礎，而是把大陸的法律放在香港部份地方使用，他個人而言絕不接受。他續指，香港實行《基本法》和一國兩制，以前者保障多年來行之有效的制度，不應把普通法和大陸法混為一談。

佢係咪暗示緊你講個樣野？

你自己睇番第一頁紅字佢講過果句野啦
你幫得佢打官司即係同個政權企埋同一陣線去打壓抗爭者
由做佢地代表律師既第一秒開始就要信果7個唔係佢地啦
屌你老母直播都影撚曬仲要幫佢地甩身
而加又走出黎屌個政府？

的士站原則（英文：Cab-rank rule），又稱驛站原則、不得拒聘原則，是實施普通法的地區對執業大律師規管的一項原則：執業大律師接到案件後，除非存在利益衝突，否則只要當事人能夠支付費用，便必須接受委聘。這項原則與的士排在的士站頭位時不得拒載的情況相似，因而得名。這項原則可以保障不受社會歡迎的人士依然可以聘請律師。

通常大律師如果真係唔想接 就加鳩個客價 加到佢比唔起 可能七警有水喉射住

所以話係香港講法治真係晒氣

代表七警黃之鋒辯護 「兩面不是人」

駱應淦憶述對上一次接受訪問是1980年代初的事，「當年上麗的（亞視前身）一個時事節目講污點證人」，他說當時社會關注貪污案，因而上電視講解污點證人的利弊。

面對處理的個案在政治立場上南轅北轍，駱應淦說「我做大律師要遵守Cab Rank Rule（不可拒聘原則）」。他說接個案時不會考慮任何政治問題；接過七警案，也做過黃之鋒衝擊「公民廣場」案，「你可以這樣說，豬八戒照鏡兩面不是人，但是應該看法律上有什麼可以打、可以爭拗，而非講政治」。

其實可以用唔得閒黎拒絕

好似係

老老實實佢地要唔想接一定有方法啦

人地咪話接唔接無政治考慮
淨係考慮法律上面既野

咁希望以後有人比人告暴動非法集結呢d罪班大律師會用呢d藉口推job啦

其實係唔係大部分連登仔都唔知乜嘢係專業？

理論上大律師去Court唔係幫個客辯護，而係受邀去幫手提供專業意見釐清法律爭議

所以無論大律師幫邊邊打官司都係幫緊法治only

連登好多人對呢方面既理解其實同藍絲無分別
不過係政治立場唔同咁解

好多時可能會覺得呢啲rule好死板，好離地咁，但其實佢地正正維護緊一啲同法治相關既重要概念，例如無罪推定，equal assess to justice等，係絕對有存在既必要同需要去follow的

*access

而家做大律師唔係做法官，你有客就要接㗎啦，咁樣係保障每個人都有請律師嘅權利。有無罪係個官判，大律師係負責幫個客㗎姐。連登仔成熟啲啦好唔好？

咁我又覺得，面對連登仔同藍絲既攻擊，法院同法庭界都要負好大責任

成日話Justice must be seen to be done，又話The bar must be and appear to be independent，而家就係黃藍兩邊都seen唔到，得法律界係度自High，咁都好難怪比人圍屌

*法律界

喺一個咁分化既社會有咩可能可以滿足晒兩邊既人

起碼落下場說服下人，講下法庭既判決既理據，又或者法治既原則咁，說服到政治光譜中間一班仲肯聽理據既人已經好好

成個法律界（唔計有政黨背景個班）而家就得一個石永泰肯訓哂身出黎開Talk做訪問寫文同人打論戰，其它身份高級D既就淨係識得一味屌人唔尊重法庭，完全不屑去同班賤民嘈咁款

呢d野法庭基本上好難開聲
除左每年既法律年度開啟典禮之外，基本上法官係無咩機會公開講呢d野，而其實近幾年CJ係opening of legal year都有講法治原則
至於bar association其實都出左好幾次statement，不過佢地要強調自己係apolitical其實呢點令到呢d statement會有好多限制

一定有啲原因先會咁高調
尤其仲要新官上任doj即日俾人起黑材料出黎

Btw 咪撚再講咩crr啦屌
識打官司唔識耍走個客？咪撚戇鳩啦
上到神台級一係為錢一係為名
唔撚想打有幾百個方法推啦

唉，你講既我都明，但成個法律系統一直比人屌又無還擊之力又係事實

譬如而家建制派講緊點解要比洋人做法官，法官鳩判無後果，呢D argument其實一般人聽落會好受落，法庭方面又唔可以出黎解答下咁，結果就係硬食

望就望出多幾個石永泰，不過班大狀就係普遍不屑同你講經

唔撚中意就唔撚幫人打官司係好撚幼稚既行為而且非常損害法治

如果有一個人黑哂全世界憎，全世界既大狀都唔想同佢打既話咁係咪佢有咩官司都唔駛打，直接認罪就算

有時唔係下下講錢
你估五毛為兩餐煩咩

我邊句講唔中意就唔撚幫人打官司 你highlight 黎睇下
我講緊佢呢啲級數唔係新人
新人就驚推左下次冇生意
佢呢啲接得一定有自己concern
如果真係要唔打一定大撚把方法
Cab rank rule 呢啲咁戇鳩既野就好心唔好係wiki抄段野貼出黎講
法律面前夠人人平等啦屌
私底下有冇律師會講呢句野？ 都戇鳩

能力越大責任越大

你既思想同新年班三姑六婆一樣
成q日問如果你明知個犯有殺人仲幫佢打官司咪違背良心

屌你老母你識唔識聽中文
乜撚野case都可以接 冇話違唔違背良心
但唔撚順推case 出黎做一年資歷既可能驚冇生意唔敢推
佢呢啲錢搵人唔憂做 一年年中唔知推幾多啦
同個solicit 自己斟之麻
識多幾個做呢行既人先出黎講法律啦傻閪

Sor我自己就係法律界
你又乜料咁把炮

咁你駁我上面段野邊句有錯囉
講句sor就反駁到？

關乜事
駱叔好幾次法律界黑衣遊行都有出現啦
而且駱叔出名既係，佢既江湖地位連警界都俾面佢
佢幫七警個D1打過有咩問題

無利不起早

大陸既大陸法唔係 civil law
唔好混淆

私底下無律師咁講係因為依啲嘢已經仫understood咗姐 仲邊有咁老土掛口邊

咩識多幾個姐 係法律界愈浸得耐就愈知一山還有一山高 邊有人仲咁有傲氣 你估真係好威好把閉嘛 你收嗲啦

早幾日先係Netflix睇
"To kill a mockingbird" 幾十年後仲有人係咁